{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Ma olen suur ja √ºmmargune ja sa elad minu peal!","hints":[{"text":"Olen tehtud maast ja veest."},{"text":"Loomad ja taimed elavad ka siin."},{"text":"Me reisime √ºmber P√§ikese minu peal."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust.","hints":[{"text":"Mul on v√§ga palav."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"T√µusen itta ja loojun l√§√§nde."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Ma olen valge ja √ºmmargune ja s√§ran √∂√∂sel, aga mul ei ole oma valgust.","hints":[{"text":"Ma r√§ndan m√∂√∂da Maad ringi."},{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu poolkuu."},{"text":"Libahuntidele meeldib minu peale ulguda."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen gaasipall, mis √∂√∂taevas virvendab.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kaugel."},{"text":"Ma olen sinust palju suurem."},{"text":"P√§ike on minu t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚≠ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse.","hints":[{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Erinevaid saab n√§ha erinevatel aastaaegadel."},{"text":"Ursa Major (Suur Karu) on √ºks minust."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid ma ei ole piisavalt suur, et olla planeet.","hints":[{"text":"Marsi ja Jupiteri vahel on meid palju."},{"text":"M√µnikord tabasin Maad!"},{"text":"Ma olen v√§iksem kui planeet."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen k√ºlmunud j√§√§- ja tolmupall, mis j√§tab P√§ikese l√§hedale j√µudes s√§rava saba.","hints":[{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Mind nimetatakse vahel \"r√§paseks lumepalliks\"."},{"text":"Halley oma _____ k√ºlastab Maad iga 75 aasta tagant."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Ma olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida k√µik hoiab koos gravitatsioon.","hints":[{"text":"Meie P√§ike on osa minust."},{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"Mind kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Ma olen punane planeet, mis sai nime Rooma s√µjajumala j√§rgi.","hints":[{"text":"Mul on kaks kuud, Phobos ja Deimos."},{"text":"Teadlased otsivad minu peale vett."},{"text":"Ma olen neljas planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga suur, keerlev gaasi- ja tolmupilv, kus s√ºnnivad t√§hed.","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"Kotka udukogu ja Orioni udukogu on minu kohta kuulsad n√§ited."},{"text":"Mind leitakse galaktikate seest."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üå†"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on kuus jalga ja meeldib rivis marssida. Tihti kannan toitu koju tagasi.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Piknikud on minu lemmikud!"}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma olen mustade laikudega punane ja inimesed √ºtlevad, et ma toon head √µnne!","hints":[{"text":"V√µin lennata."},{"text":"P√µllumeestele ma meeldin, sest s√∂√∂n teisi lutikaid, kes nende taimi s√∂√∂vad."},{"text":"Mind n√§hakse tihti aedades."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB8F","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Sumisen ja teen mett. Elan tarus koos k√µigi oma s√µpradega.","hints":[{"text":"Lendan lillest lilleni."},{"text":"Mul on stinger, aga ma ei taha seda kasutada!"},{"text":"Olen oluline, et puu- ja k√∂√∂giviljad kasvaksid."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"K√§rbes","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDBB670","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? H√ºppan ringi ja teen \"ribbit\" h√§√§lt. Mulle meeldib lutikaid s√º√ºa!","hints":[{"text":"Mulle meeldib tiikides ujuda."},{"text":"Olen roheline ja pikkade jalgadega."},{"text":"Alustan kullina."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Konn","isCorrect":true},{"label":"R√∂√∂vik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DBB6","category":"animal","icon":"üê∏"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mulle meeldib taimi mugida ja siis teen hubase kodu nimega kookon.","hints":[{"text":"Olen pikk k√µhn uss."},{"text":"Muutun millekski ilusaks."},{"text":"Mulle meeldib lehti s√º√ºa."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"R√∂√∂vik","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mis ma olen? Alustan r√∂√∂vikuna siis l√§hen kr√ºsalisse. V√§lja tulles on mul suured v√§rvilised tiivad.","hints":[{"text":"Lendan p√§ikese k√§es ringi."},{"text":"Mulle meeldib juua nektarit lilledest."},{"text":"Ma olen v√§ga ilus."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Koi","isCorrect":false},{"label":"Mardikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? Teen kleepuva veebi, et oma toitu p√º√ºda.","hints":[{"text":"Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Ma ei ole putukas."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Mardikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mis ma olen? H√ºppan t√µesti k√µrgele ja laulan suvel laule. Olen roheline ja armastan taimi s√º√ºa.","hints":[{"text":"Mul on pikad jalad."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Sa v√µid mind leida mingist valdkonnast."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Palvetav mantis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB6DB70","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mulle meeldib s√º√ºa puitu ja ehitada tunneleid. Elan kolooniates.","hints":[{"text":"Ma ei ole sipelgas, aga elan ka koloonias"},{"text":"Ma v√µin kahjustada maju."},{"text":"Olen valget v√µi helepruuni v√§rvi."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Prussakas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"bug","icon":"ü™µ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mis ma olen? N√§en v√§lja nagu kepp ja peidan end puude sisse. Ma olen v√§ga osav maskeeringus.","hints":[{"text":"Ma s√∂√∂n lehti."},{"text":"Mul on kuus jalga."},{"text":"Olen pikk ja peenike."}],"options":[{"label":"R√∂√∂vik","isCorrect":false},{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"bug","icon":"üåø"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on rattad ja viin sind kooli, aga ma ei ole auto.","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja kollane."},{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga koos."},{"text":"Peatun, et tee peal s√µpru √ºles korjata."}],"options":[{"label":"Roller","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on kaks ratast, sa pedaalid jalgadega ja ma aitan sul kiiresti minna.","hints":[{"text":"Sa kannad kiivrit, kui minuga s√µidad."},{"text":"Mul on juhtrauad, millega sa t√º√ºrid."},{"text":"Mul v√µib olla korv asjade tassimiseks."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? K√§in radadel ja kannan paljusid inimesi erinevatesse linnadesse.","hints":[{"text":"Ma teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Ma olen v√§ga pikk."},{"text":"Mul on vaja spetsiaalset jaama, kus peatuda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma h√µljun vee peal ja v√µin sind √ºle mere viia.","hints":[{"text":"Olen suurem kui reapaat."},{"text":"Mul on sarv, mis l√§heb \"hambahambaks\"."},{"text":"Piraadid v√µivad minu peal seilata."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesi kaugetesse kohtadesse.","hints":[{"text":"Mul on tiivad, aga ma ei ole lind."},{"text":"Mul on vaja stardirada, et startida ja maanduda."},{"text":"Piloodid lennutavad mind."}],"options":[{"label":"Lohe","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"√ïhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on sireen ja vilkuvad tuled ning kiirustan abivajajaid aitama.","hints":[{"text":"Ma olen punane."},{"text":"Kannan tulet√µrjujaid."},{"text":"Kasutan vett tulekahjude kustutamiseks."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? V√µtan su linna alla ja olen kiirem kui s√µidan.","hints":[{"text":"Ma jooksen elektriga."},{"text":"Peatun maa-alustes jaamades."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Metroo","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üöá"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on mootor ja kaks ratast, aga ma ei ole jalgratas. Ma olen v√§ga vali.","hints":[{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja kiivrit ja spetsiaalseid riideid."},{"text":"Mul on kiire ja l√µbus s√µita."},{"text":"Mina kasutan bensiini."}],"options":[{"label":"Roller","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"transport","icon":"üèçÔ∏è"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? V√µin lennata kosmosesse, kaugele taeva taha!","hints":[{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"Mul on v√µimas mootor ja l√§heb v√§ga kiiresti."},{"text":"Ma v√µin Maa √ºmber tiirleda."}],"options":[{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mis ma olen? Aitan maa sisse kaevata ja raskeid kive vedada. Mul on suur labidas.","hints":[{"text":"Olen kollane v√µi oran≈æ."},{"text":"V√µib-olla n√§ete mind ehitusplatsil."},{"text":"Kasutan kulpi mustuse liigutamiseks."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Ekskavaator","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üöú"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on erkkollane pea ja p√∂√∂rdun, et j√§lgida p√§ikest terve p√§eva.","hints":[{"text":"Olen √µnnelik lill!"},{"text":"Linnud armastavad mu seemneid s√º√ºa."},{"text":"Olen tihti v√§ga pikk."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6EE9C","category":"plant","icon":"üåª"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline ja kasvan puudel ning vahetan s√ºgisel v√§rve.","hints":[{"text":"Kukun maha!"},{"text":"V√µin olla punane, kollane v√µi oran≈æ."},{"text":"Puudel on mind palju."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üçÅ"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Kasvan maa all ja j√§nesed armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma olen oran≈æ!"},{"text":"Bugs J√§nkule ma meeldin!"},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kes ma olen? Olen pikk ja tugev, paljude okste ja lehtedega. Linnud ehitavad minus pesi.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga suur!"},{"text":"Ma annan varju."},{"text":"Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF228B22","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen vili, mis kasvab viinapuul ja v√µin olla roheline, punane v√µi lilla.","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune!"},{"text":"Sa v√µid minuga mahla teha."},{"text":"Kasvan kobarates."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF800080","category":"plant","icon":"üçá"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kes ma olen? Olen torkiv taim, mis elab k√µrbes. Hoidan vett enda sees.","hints":[{"text":"Ouch! Mul on ogad!"},{"text":"Mulle meeldivad kuumad ja kuivad kohad."},{"text":"Ma olen taim, aga mul pole eriti vett vaja."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"üåµ"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike roheline taim, mis kasvab maapinna l√§hedal. M√µnikord k√µnnivad inimesed minu peal.","hints":[{"text":"Ma olen su jalge all pehme ja kisklev."},{"text":"Sa leiad mind parkidest ja √µuedest."},{"text":"Lehmad ja lambad s√∂√∂vad mind."}],"options":[{"label":"Dirt","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADFF2F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Kes ma olen? Mul on vars, lehed ja v√§rvilised kroonlehed. Inimesed kingivad mulle tihti kingituseks.","hints":[{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt!"},{"text":"Mesilased armastavad mind!"},{"text":"Kasvatan aias."}],"options":[{"label":"Jalats","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF69B4","category":"plant","icon":"üå∑"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Inimestele meeldib mind marineerida.","hints":[{"text":"Ma olen k√∂√∂givili!"},{"text":"Olen seotud k√µrvitsatega!"},{"text":"Sa v√µid minult hapukurke teha."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"ü•í"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Kes ma olen? Mul on k√µva kest, ja kasvavad puudel. Ahvid armastavad mind!","hints":[{"text":"Kasvan troopilistes maades."},{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Sa v√µid mu piima juua."}],"options":[{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":true},{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"Apelsin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"ü••"}}]}